const String questionsAsJson = '''[
    
    {
        "id":1,
        "category":"العلمية",
        "question":"إذا تم فصل رأس الثعبان عن جسمه، كم من الوقت يحتاج قلبه لكي يتوقف عن النبض؟",
        "answer":"(24) سـاعـة"
          },
          {
        "id":2,
        "category":"العلمية",
        "question":"حشرة أم أربعة وأربعين كم رجلاً لها؟",
        "answer":"أربعين رجلاً بالإضافة إلى قرنين استشعار وذيل مزدوج"
          },
          {
        "id":3,
        "category":"العلمية",
        "question":"كم عدد فقرات العمود الفقري لدى الأفعى؟",
        "answer":"لا يوجد في الأساس عمود فقرى للأفعى"
          },
          {
        "id":4,
        "category":"العلمية",
        "question":"إذا فقد شخص طبيعي إحدى عينيه، فكم يكون قد فقد من إجمالي قوة بصره؟",
        "answer":"خمسة بالمائة"
          },
          {
        "id":5,
        "category":"العلمية",
        "question":"أيهما أكبر في الحجم الرئة اليمنى أم اليسرى؟",
        "answer":"الرئة اليمني."
          },
          {
        "id":6,
        "category":"العلمية",
        "question":"ما هي أبعد نقطة من الممكن أن تسمع الذبابة منها الصوت؟",
        "answer":"الذباب لا يسمع"
          },
          {
        "id":7,
        "category":"العلمية",
        "question":"ما هو الحيوان الذي ينتحر بإلقاء نفسه في الماء لأنه غير قادر على السباحة؟",
        "answer":"الخنزير"
          },
          {
        "id":8,
        "category":"العلمية",
        "question":"كم عدد الفقرات في رقبة الزرافة والفأر؟",
        "answer":"كلاهما يملك سبع فقرات"
          },
          {
        "id":9,
        "category":"العلمية",
        "question":"لماذا السمك ينام وعيناه مفتوحتان؟",
        "answer":"لأن السمك لا يملك جفون ليُغلق عينيه"
          },
          {
        "id":10,
        "category":"العلمية",
        "question":"كم رجلاً للنملة وكم رجل للنحلة؟",
        "answer":" تملك كلتاهما ستة أرجل"
          },
          {
        "id":11,
        "category":"العلمية",
        "question":"من هو مكتشف الإيدز، ومتى كان ذلك؟",
        "answer":"الطبيب الفرنسي لوك مونتييه، واكتشفه عام 1985م"
          },
          {
        "id":12,
        "category":"العلمية",
        "question":"ما هو المرض الذي يطلق عليه موت الأسود؟",
        "answer":"الطاعون"
          },
          {
        "id":13,
        "category":"العلمية",
        "question":"ما الشيء الذي كلما زاد نقص؟",
        "answer":"العمر"
          },
          {
        "id":14,
        "category":"العلمية",
        "question":"ما الشيء الذي يكون لونه أخضر في الأرض ولونه أسود في السوق ولونه أحمر في البيت؟",
        "answer":"الشاي"
          },
          {
        "id":15,
        "category":"العلمية",
        "question":"كم عدد فقرات عنق الزرافة.",
        "answer":"سبع فقرات فقط، ولكن طول الفقرة الواحدة حوالى (5 ,22) سم."
          },
          {
        "id":16,
        "category":"العلمية",
        "question":"كم قلبًا للأخطبوط؟",
        "answer":"ثلاثة قلوب."
          },
          {
        "id":17,
        "category":"العلمية",
        "question":"أيهما الأكبر في الحجم، الخلية حية في جسم الفأر أم في جسم الفيل؟",
        "answer":"كلتاهما متساويتان"
          },
          {
        "id":18,
        "category":"العلمية",
        "question":"ما هي أقوى عظمة في جسم الإنـسان؟",
        "answer":"عظمة الفخذ"
          },
          {
        "id":19,
        "category":"العلمية",
        "question":"ما هو” السيموجراف ”؟",
        "answer":"جهاز رصد الزلازل"
          },
          {
        "id":20,
        "category":"العلمية",
        "question":"ما هو علم ”الثيولوجيا ”؟",
        "answer":"هو العلم المهتم بدراسة العلوم السماوية وعلوم الفضاء"
          },
          {
        "id":21,
        "category":"العلمية",
        "question":"كم تستغرق فترة حمل الفئران؟",
        "answer":"واحد وعشرون يوم."
          },
          {
        "id":22,
        "category":"العلمية",
        "question":"من هو العالم الذي اخترع حروف الطباعة؟",
        "answer":"الألماني جوتنبرج"
          },
          {
        "id":23,
        "category":"العلمية",
        "question":"ما هو الحيوان الذي يتزوج اثنتين في نفس الوقت؟",
        "answer":"الأسد، وهو الحيوان الوحيد الذي يقوم بهذا الأمر."
          },
          {
        "id":24,
        "category":"العامة",
        "question":"ماذا يقيس البولاريمتر؟",
        "answer":"يقاس به استقطاب الضوء"
          },
          {
        "id":25,
        "category":"العامة",
        "question":"أين ولد الشاعر الاصمعي؟",
        "answer":"في مدينة البصرة"
          },
          {
        "id":26,
        "category":"العامة",
        "question":"كم عدد الكواكب الشمسية؟",
        "answer":"عشر كواكب."
          },
          {
        "id":27,
        "category":"العامة",
        "question":"ماذا يسمى صغير الدب؟",
        "answer":"ديسم."
          },
          {
        "id":28,
        "category":"العامة",
        "question":"ما هو المعدن الذي يتميز بخفته؟",
        "answer":"معدن الليثيوم."
          },
          {
        "id":29,
        "category":"العامة",
        "question":"ما هو الشرك الأصغر؟",
        "answer":"الرياء."
          },
          {
        "id":30,
        "category":"العامة",
        "question":"ما هو صوت الضفدع؟",
        "answer":"نقيق."
          },
          {
        "id":31,
        "category":"العامة",
        "question":"ما اسم عاصمة العراق؟",
        "answer":"بغداد."
          },
          {
        "id":32,
        "category":"العامة",
        "question":"ما المادتان المكونتان الرئيسيتان للبرونز؟",
        "answer":"نحاس وقصدير"
          },
          {
        "id":33,
        "category":"العامة",
        "question":"ما هي أمراض العظام التي تترجم حرفياً إلى “عظام مسامية”؟",
        "answer":"هشاشة العظام"
          },
          {
        "id":34,
        "category":"العامة",
        "question":"صودا الغسيل هو الاسم الشائع لـ ماذا؟",
        "answer":"كربونات الصوديوم"
          },
          {
        "id":35,
        "category":"العامة",
        "question":"ما الكوكب المعروف باسم الكوكب الأحمر",
        "answer":"المريخ"
          },
          {
        "id":36,
        "category":"العامة",
        "question":"ما اسم المكان الذي يستخدم التلسكوبات والمعدات العلمية الأخرى للبحث في الفضاء وعلم الفلك؟",
        "answer":"المرصد"
          },
          {
        "id":37,
        "category":"العامة",
        "question":"ما هو اسم أشهر تلسكوب فضائي لناسا؟",
        "answer":"تلسكوب هابل الفضائي"
          },
          {
        "id":38,
        "category":"العامة",
        "question":"ما هو اسم أكبر أقمار زحل؟",
        "answer":"تيتان"
          },
          {
        "id":39,
        "category":"العامة",
        "question":"كيف تجمع 9 و 7 ليكون الناتج 4 ؟",
        "answer":"الساعة 9 صباحاً وإذا أضفنا إليها 7 ساعات تكون 4 عصراً."
          },
          {
        "id":40,
        "category":"العامة",
        "question":"ما هو العدد الذي يقبل القسمة على كل من 2 ، 3 ، 4 ، 5 ، 6 وفي كل مرة يكون الباقي واحد ؟",
        "answer":"61"
          },
          {
        "id":41,
        "category":"العامة",
        "question":"أذكر خمسة أرقام متتالية من الشهر مجموعها 100 ؟",
        "answer":"18 ، 19 ، 20 ، 21 ، 22"
          },
          {
        "id":42,
        "category":"العامة",
        "question":"أكتشف الرقم الخطأ في المجموعة التالية :60 ، 52 ، 45 ، 39 ، 35",
        "answer":"الرقم الخطأ 35 والتصويب يجب أن يكون 34"
          },
          {
        "id":43,
        "category":"العامة",
        "question":"ما درجة قرابة طفل من والده الحقيقي إذا لم يكن هذا الطفل ابنه",
        "answer":"يكون الطفل ابنته"
          },
          {
        "id":44,
        "category":"العامة",
        "question":"ما العدد الذي إذا ضربته بنفسه وأضفت إليه (خمسة) أصبح (30) ؟",
        "answer":"العدد هو (5). 5 × 5 = 25 + 5 = 30."
          },
          {
        "id":45,
        "category":"العامة",
        "question":"ما العددان اللذان حاصل ضربهما ببعضهما 16 ومجموعهما 17 ؟",
        "answer":"العددان هما : 16 × 1 = 16 + 1 = 17."
          },
          {
        "id":46,
        "category":"العامة",
        "question":"كيف يتوجه دخان قطار كهربائي إذا كان سائراً نحو الشرق والهواء آتِ من الغرب ؟",
        "answer":"ليس للقطار الكهربائي دخان"
          },
          {
        "id":47,
        "category":"الرياضية",
        "question":"ما هو ذلك الفريق الذي استطاع أن يفوز بأول بطولة لكأس العالم لمرتين على التوالي؟",
        "answer":"هي دولة إيطاليا، وكان ذلك في سنة 1934 ثم أعقبتها في سنة 1938."
          },
          {
        "id":48,
        "category":"الرياضية",
        "question":"في أي مكان من العالم أُقيمت أول بطولات كأس العالم لكرة القدم؟",
        "answer":"كان ذلك في دولة أوروجواي في العام 1930 م"
          },
          {
        "id":49,
        "category":"الرياضية",
        "question":"ما هي المدة المحددة لكرة القدم؟",
        "answer":"مُحدد لها ساعة ونصف"
          },
          {
        "id":50,
        "category":"الرياضية",
        "question":"ما هو أشهر رقم يحمله لاعب كرة القدم على قميصه؟",
        "answer":"رقم 11 وكذلك رقم 10."
          },
          {
        "id":51,
        "category":"الرياضية",
        "question":"في أي الأعوام حدث أول تعادل سلبي بين فريقين في الماتش النهائي لكأس العام لكرة القدم؟",
        "answer":"كان ذلك في سنة 1994 في الولايات المتحدة الأمريكية"
          },
          {
        "id":52,
        "category":"الرياضية",
        "question":"كم هي المدة التي بعدها تُقام بطولة كأس العالم في كرة القدم؟",
        "answer":"تقام مرة كل أربع سنوات"
          },
          {
        "id":53,
        "category":"الرياضية",
        "question":"ما هو ذلك الفريق الأكثر حظًّا في تاريخ الكرة بحيث إنها فاز بكأس العالم عدة مرات حتى سنة 2014؟",
        "answer":"هو فريق البرازيل"
          },
          {
        "id":54,
        "category":"الرياضية",
        "question":"ما هو أكثر الفرق التي وصلت إلى الماتش النهائي لكأس العالم؟",
        "answer":" هي ألمانيا"
          },
          {
        "id":55,
        "category":"الرياضية",
        "question":"في أي عام أُقيمت أول بطولات كأس القارات؟",
        "answer":"كان ذلك في المملكة العربية السعودية في سنة 1992م."
          },
          {
        "id":56,
        "category":"الرياضية",
        "question":"ما هو أكبر استاد لكرة القدم في العالم في الوقت الحالي؟",
        "answer":"هو استاد ماركان في البرازيل."
          },
          {
        "id":57,
        "category":"الرياضية",
        "question":"ما هو أطول سباقات الجري؟",
        "answer":"الماراثون."
          },
          {
        "id":58,
        "category":"الرياضية",
        "question":" أي فريق برتغالي لعب له رونالدو قبل التوقيع مع مانشستر يونايتد؟",
        "answer":"سبورتينغ"
          },
          {
        "id":59,
        "category":"الرياضية",
        "question":"تقاعد ميسي بشكل مشهور من الواجب الدولي في أي عام قبل عكس قراره؟",
        "answer":"2016"
          },
          {
        "id":60,
        "category":"الرياضية",
        "question":"ارتدى ميسي الرقم 30 في بداية مسيرته مع برشلونة وهو الآن رقم 10. ما هو الرقم الآخر الذي ارتداه للنادي؟",
        "answer":"رقم 19"
          },
          {
        "id":61,
        "category":"الرياضية",
        "question":"أي ناد فاز بأكبر عدد من ألقاب دوري أبطال أوروبا؟",
        "answer":"ريال مدريد (13)"
          },
          {
        "id":62,
        "category":"الرياضية",
        "question":"من هو اللاعب الوحيد الذي فاز بدوري أبطال أوروبا بثلاثة أندية مختلفة؟",
        "answer":"كلارنس سيدورف ( أياكس ، ريال مدريد ، ميلان )"
          },
          {
        "id":63,
        "category":"الرياضية",
        "question":"في أي موسم تم تغيير اسم كأس أوروبا ليصبح دوري أبطال أوروبا؟",
        "answer":"1992-1993"
          },
          {
        "id":64,
        "category":"الرياضية",
        "question":" من هو الفريق الأول من المملكة المتحدة الذي فاز بكأس أوروبا؟",
        "answer":"سلتيك (1966-1967)"
          },
          {
        "id":65,
        "category":"الرياضية",
        "question":"فاز فريق من رومانيا بدوري أبطال أوروبا مرة واحدة فقط ما هو هذا الفريق ؟",
        "answer":"ستيوا بوخارست"
          },
          {
        "id":66,
        "category":"الرياضية",
        "question":"ما هي الدولة الوحيدة التي فازت بكأس العالم للرجال والسيدات؟",
        "answer":"ألمانيا"
          },
          {
        "id":67,
        "category":"الرياضية",
        "question":"من هو اللاعب الذي سجل 13 هدفاً في كأس العالم؟",
        "answer":"جاست فونتين"
          },
          {
        "id":68,
        "category":"الرياضية",
        "question":"أي لاعب لديه أكبر عدد من الكابتن في نهائيات كأس العالم؟",
        "answer":"دييغو مارادونا"
          },
          {
        "id":69,
        "category":"الرياضية",
        "question":"كم عدد الميداليات التي يتم منحها لكل من الفائزين ، وصيف الترتيب ، والفريق الثالث في كأس العالم؟",
        "answer":"45"
          },
          {
        "id":70,
        "category":"الرياضية",
        "question":" أي بلد حقق رقما قياسيا من 16 مباراة متتالية دون تعادل في نهائيات كأس العالم؟",
        "answer":"البرتغال"
          },
          {
        "id":71,
        "category":"الرياضية",
        "question":"من هو الشخص الوحيد الذي لعب في تصفيات كأس العالم لكرة القدم وكأس العالم للكريكيت؟",
        "answer":" فيف ريتشاردز"
          },
          {
        "id":72,
        "category":"الرياضية",
        "question":"ﻛﻢ ﻋﺪد ﻻﻋﺒﻲ فريق اﻟبيسبول؟",
        "answer":"٩ لاعبين"
          },
          {
        "id":73,
        "category":"الرياضية",
        "question":"ﻛﻢ ﻋﺪد ﻻﻋﺒﻲ فريق كره الماء؟",
        "answer":"٧ ﻻﻋﺒﯿﻦ"
          },
          {
        "id":74,
        "category":"الرياضية",
        "question":"ما هي اقدم رﻳﺎﺿﺔ ﻋﺮﻓﻬﺎ الانسان؟",
        "answer":"ﺷﺪ الحبل "
          },
          {
        "id":75,
        "category":"الرياضية",
        "question":"ما هي اقدم انواع السباحه ؟",
        "answer":"الصدر "
          },
          {
        "id":76,
        "category":"الرياضية",
        "question":"عدد لاعبي فريق هوكي الجليد؟",
        "answer":"٦ لاعبين"
          },
          {
        "id":77,
        "category":"الرياضية",
        "question":"كم يبلغ طول مضمار سباقات العاب القوي؟",
        "answer":"يجب ألا يقل عن ٤٠٠ ﻣﺘﺮ"
          },
          {
        "id":78,
        "category":"الرياضية",
        "question":"في أي دولة ﻳﻮﺟﺪ ﻣﻘﺮ الاتحاد اﻟﻌﺮﺑﻲ لألعاب القوي؟",
        "answer":"السعوديه "
          },
          {
        "id":79,
        "category":"الرياضية",
        "question":"ﻣﻦ هى أول لاعبة عرﺑﯿﺔ تفوز بميداليه  ﻓﻲ الاوليمبياد؟",
        "answer":"نوال اﻟﻤﺘﻮﻛﻞ وفازت بذهبية سباق ٤٠٠ م حواجز"
          },
          {
        "id":80,
        "category":"الرياضية",
        "question":"ﻣﻦ هو العداء اﻟﻤﻐﺮﺑﻲ صاحب الرقم القياسي العالمى ﻓﻲ ﻣﺴﺎﻓﺔ 1500 ﻣﺘﺮ؟",
        "answer":"هشام الكروج"
          },
          {
        "id":81,
        "category":"الرياضية",
        "question":"في أي دولة بدأت رياضة الملاكمة؟",
        "answer":"اليونان"
          },
          {
        "id":82,
        "category":"الرياضية",
        "question":"في أي رياضة يقدم كأس ديفيس؟",
        "answer":"كره المضرب"
          },
          {
        "id":83,
        "category":"الرياضية",
        "question":"في أى رياضة حصلت مصرعلى الميدالية الذهبية في أوليمبياد لندن عام 1943 م عن طريق البطل محمود فياض؟",
        "answer":"رفع الاثقال"
          },
          {
        "id":84,
        "category":"الرياضية",
        "question":"من هي أول سيدة عربية تتولى مهمة تدريب فريق كرة قدم رجال؟",
        "answer":"السودانية سلمى الماجدي"
          },
          {
        "id":85,
        "category":"الفنية",
        "question":"ما هي الفروع الثلاثة الكلاسيكية للفن؟",
        "answer":"هي الرسم والنحت والعمارة."
          },
          {
        "id":86,
        "category":"الفنية",
        "question":"من الفنان الذي رسم لوحة الموناليزا؟",
        "answer":"الرسام العالمي ليوناردو دافينشي"
          },
          {
        "id":87,
        "category":"الفنية",
        "question":"من رسم لوحة ليلة النجوم “the starry night” ؟",
        "answer":"الرسام فنسنت فان كوخ."
          },
          {
        "id":88,
        "category":"الفنية",
        "question":"من هو أماديوس موزارت؟",
        "answer":"مؤلف موسيقي، من أشهر المبدعين في تاريخ الموسيقى"
          },
          {
        "id":89,
        "category":"الفنية",
        "question":"من مؤلف مسرحية” عطيل”؟",
        "answer":"شكسبير."
          },
          {
        "id":90,
        "category":"الفنية",
        "question":"من الفنان الذي رسم لوحة الصرخة “the scream”؟",
        "answer":"الفنان النرويجي إدفارت مونك."
          },
          {
        "id":91,
        "category":"الفنية",
        "question":"من هم أشهر أخوين في صناعة الافلام؟",
        "answer":"الأخوين لوميير."
          },
          {
        "id":92,
        "category":"الفنية",
        "question":"هل تعرف ما هي أقدم مسرحية في العالم؟",
        "answer":"مسرحية “انتصار حورس”"
          },
          {
        "id":93,
        "category":"الفنية",
        "question":"اذكر ثلاث من رواد السينما الصامتة؟",
        "answer":"الفنان الكوميدي باستر كيتون, شارلي شابلن , والثنائي لوريل وهاردي"
          },
          {
        "id":94,
        "category":"الفنية",
        "question":"من هو صانع تمثال الحرية؟",
        "answer":"“غوستاف إيفل”."
          },
          {
        "id":95,
        "category":"الفنية",
        "question":"ما هو أكبر متحف في باريس؟",
        "answer":"متحف اللوفر."
          },
          {
        "id":96,
        "category":"الفنية",
        "question":"من هو مؤسس الحركة التكعيبية في الفن؟",
        "answer":"الرسام، والفنان التشكيلي” بابلو بيكاسو”"
          },
          {
        "id":97,
        "category":"الفنية",
        "question":"أين يقع برج بيزا المائل؟",
        "answer":"يقع في مدينة بيزا الإيطالية، وهو من عجائب الدنيا."
          },
          {
        "id":98,
        "category":"الفنية",
        "question":"من مؤلف رواية البؤساء؟",
        "answer":"الأديب والشاعر الفرنسي فكتور هوغو"
          },
          {
        "id":99,
        "category":"الفنية",
        "question":"أين يقع تاج محل؟",
        "answer":"في الهند،"
          },
          {
        "id":100,
        "category":"الفنية",
        "question":"من صاحب لوحة الفتاة ذات القرط اللؤلؤي “Girl with a Pearl Earring”؟",
        "answer":"الرسام الهولندي يوهانس فيرمير."
          },
          {
        "id":101,
        "category":"الفنية",
        "question":" من هو بيتهوفن؟",
        "answer":"هو موسيقار وملحن ألماني"
          },
          {
        "id":102,
        "category":"الفنية",
        "question":"ما أقدم قطعة منحوتة وجدت حتى الآن ؟",
        "answer":"قطعة من ضلع ثور"
          },
          {
        "id":103,
        "category":"الفنية",
        "question":"أين توجد أكبر قاعة مسرح في العالم ؟",
        "answer":"في الصين ."
          },
          {
        "id":104,
        "category":"الفنية",
        "question":"من مخترع شخصية ميكي ماوس ؟",
        "answer":"وولت ديزني ."
          },
          {
        "id":105,
        "category":"الفنية",
        "question":"من كتب أقدم مسرحية في العالم ؟ وما اسمها ؟",
        "answer":"هم الفراعنة ، واسمها انتصار حورس ."
          },
          {
        "id":106,
        "category":"الفنية",
        "question":"من ابتدع الخط العربي المسمى بالريحاني ؟",
        "answer":"هو علي البواب ."
          },
          {
        "id":107,
        "category":"الفنية",
        "question":"ما هما اللونان اللذان لا يميز هما المصاب بعمى الألوان ؟",
        "answer":"الأحمر و الأخـضر"
          },
          {
        "id":108,
        "category":"الفنية",
        "question":"في أي مهرجان تعطى جائزة الدب الذهبي ؟",
        "answer":"في مهرجان برلين ."
          },
          {
        "id":109,
        "category":"الفنية",
        "question":"لماذا سمي قصر الحمراء بهذا الاسم ؟",
        "answer":"لأن لونه أحمر ، وأقيم على تربة حمراء ."
          },
          {
        "id":110,
        "category":"التاريخية",
        "question":"ما هي أقصر حرب في تاريخ البشرية؟",
        "answer":"الحرب بين إنجلترا وزنجبار"
          },
          {
        "id":111,
        "category":"التاريخية",
        "question":"إلى متى استمرت الحرب بين إنجلترا وزنجبار؟",
        "answer":"ما بين 38 و 45 دقيقة"
          },
          {
        "id":112,
        "category":"التاريخية",
        "question":"في أي سنة انتحر هتلر؟",
        "answer":"1945"
          },
          {
        "id":113,
        "category":"التاريخية",
        "question":"في أي مدينة وجدت إحدى عجائب العالم القديم ، “الحدائق المعلقة”؟",
        "answer":"بابل"
          },
          {
        "id":114,
        "category":"التاريخية",
        "question":"كم عدد أيام الأسبوع في العصور الرومانية القديمة؟",
        "answer":"8"
          },
          {
        "id":115,
        "category":"التاريخية",
        "question":"من كان أول رجل سار على القمر وفي أي سنة؟",
        "answer":"نيل أرمسترونج ، 1969"
          },
          {
        "id":116,
        "category":"التاريخية",
        "question":"من هو المؤرخ اليوناني المعروف بـ “أبو التاريخ”؟",
        "answer":"هيرودوت"
          },
          {
        "id":117,
        "category":"التاريخية",
        "question":"في أي مدينة ليبية هوجم المجمع الدبلوماسي الأمريكي في سبتمبر 2012؟",
        "answer":"بنغازي"
          },
          {
        "id":118,
        "category":"التاريخية",
        "question":"أين أقيمت أول دورة ألعاب أولمبية حديثة؟",
        "answer":"أثينا ، اليونان 1896"
          },
          {
        "id":119,
        "category":"التاريخية",
        "question":"دارت الحرب البيلوبونيسية بين أثينا وأي دولة يونانية قديمة أخرى؟",
        "answer":"سبارتا"
          },
          {
        "id":120,
        "category":"التاريخية",
        "question":"ما اسم القائد المسلم الذي استطاع فتح شمال إفريقيا؟",
        "answer":"القائد المسلم عقبة بن نافع"
          },
          {
        "id":121,
        "category":"التاريخية",
        "question":"ما اسم آخر خلفية للدولة العباسية؟",
        "answer":"هو الخليفة المستعصم."
          },
          {
        "id":122,
        "category":"التاريخية",
        "question":"ما هي الدوله التي  كانت محايدة في الحرب العالمية الأولى؟",
        "answer":"النرويج "
          },
          {
        "id":123,
        "category":"التاريخية",
        "question":"أي حرب وقعت بين 1950 و 1953؟",
        "answer":"الحرب الكورية"
          },
          {
        "id":124,
        "category":"التاريخية",
        "question":"ما اسم أول حضارة بشرية؟",
        "answer":"بلاد الرافدين"
          },
          {
        "id":125,
        "category":"التاريخية",
        "question":"تشتهر شعب المايا في أمريكا الوسطى بإنجازاتهم في أي مواضيع؟",
        "answer":" الرياضيات والفلك"
          },
          {
        "id":126,
        "category":"التاريخية",
        "question":"كم مرة سُرقت لوحة الموناليزا؟",
        "answer":"واحد"
          },
          {
        "id":127,
        "category":"التاريخية",
        "question":"في أي قرن حدثت الثورة الفرنسية؟",
        "answer":"القرن الثامن عشر"
          },
          {
        "id":128,
        "category":"التاريخية",
        "question":"ما اسم أول شخصية عربية حصلت على جائزة نوبل؟ وكانت في أي مجال؟",
        "answer":"أنه الرئيس المصري الراحل محمد أنور السادات – وكانت في مجال السلام."
          },
          {
        "id":129,
        "category":"التاريخية",
        "question":"من هو الخليفة العباسي الذي كانت مدة حكمه يوم واحد فقط؟",
        "answer":"هو الخليفة عبد الله بن المعتز."
          },
          {
        "id":130,
        "category":"التاريخية",
        "question":"في أي حرب وقعت معركة الانتفاخ؟",
        "answer":" الحرب العالمية الثانية"
          },
          {
        "id":131,
        "category":"التاريخية",
        "question":"من اخترع الهاتف؟",
        "answer":"ألكسندر جراهام بيل"
          },
          {
        "id":132,
        "category":"التاريخية",
        "question":"قبل الاستقلال ، ماذا كانت تسمى بنغلاديش؟",
        "answer":"شرق باكستان"
          },
          {
        "id":133,
        "category":"التاريخية",
        "question":"من رسم جدارية “العشاء الأخير”؟",
        "answer":"ليوناردو دا فينشي"
          },
          {
        "id":134,
        "category":"التاريخية",
        "question":"من هو الشخص الذي كان السبب في خلع نور الدين أيبك من حكم مصر ثم أصبح سلطانًا للبلاد بدلًا منه؟ وفي أي وقت حدث ذلك الأمر؟",
        "answer":"هو سيف الدين قطز، وحدث ذلك في 1 يناير 1259م."
          },
          {
        "id":135,
        "category":"التاريخية",
        "question":"من القائد الأموي الذي رفض أن يحارب الإمام علي بن أبي طالب -رضي الله عنه وأرضاه- في يوم معركة صفين؟",
        "answer":"القائد الأموي هو موسى بن نصير."
          },
          {
        "id":136,
        "category":"التاريخية",
        "question":"ما اسم المؤتمر الذي كان السبب في تأسيس منظمة الأمم المتحدة؟ وأين عقد؟",
        "answer":"هو مؤتمر «دومبارتون أوكس»، الذي قد عُقد في واشنطن."
          },
          {
        "id":137,
        "category":"التاريخية",
        "question":"في أي بلد ومتى تم إنشاء  البرلمان الأول في العالم؟",
        "answer":"في آيسلندا، سنة 930م."
          },
          {
        "id":138,
        "category":"التاريخية",
        "question":"ما هو الوباء الذي قضى على حياة أكثر من 1% من سكان العالم في سنة 1918؟",
        "answer":"وباء الإنفلونزا الأسبانية."
          },
          {
        "id":139,
        "category":"التاريخية",
        "question":"ما اسم أكبر الحروب العالمية في العالم؟",
        "answer":"هي الحروب الصليبية."
          },
          {
        "id":140,
        "category":"التاريخية",
        "question":"ما اسم الملكة الإسبانية التي ساعدت «كولمبس» على اكتشاف أمريكا؟",
        "answer":"هي الملكة إيزابيلا الأولى."
          },
          {
        "id":141,
        "category":"التاريخية",
        "question":"من أول شخص قام بالدوران حول الكرة الأرضية؟",
        "answer":"أنه ماجلان البرتغالي"
          },
          {
        "id":142,
        "category":"التاريخية",
        "question":"ما اسم أول فائز بسباق سيارات عالمي؟",
        "answer":"نردي فورد."
          },
          {
        "id":143,
        "category":"الإضافية",
        "question":"كم عدد العضلات التي يملكها الجراد؟",
        "answer":"900 عضلة."
          },
          {
        "id":144,
        "category":"الإضافية",
        "question":"كم عدد خلابا الدم التي يتمكن الجسم من إنتاجها في 24 ساعة؟",
        "answer":"200 مليون خلية دم."
          },
          {
        "id":145,
        "category":"الإضافية",
        "question":"من هي الملكة التي ساعدت كولمبس على اكتشاف الولايات الأمريكية؟ ",
        "answer":"الملكة الإسبانية إيزابيلا الأولى"
          },
          {
        "id":146,
        "category":"الإضافية",
        "question":"ما هي أهم وأقوى أنواع الحجارة؟",
        "answer":"حجر الألماس."
          },
          {
        "id":147,
        "category":"الإضافية",
        "question":"ما هي أسرع الأسماك؟",
        "answer":"سمك التونة."
          },
          {
        "id":148,
        "category":"الإضافية",
        "question":"ما هو البحر الفاصل بين كلاً من تركيا واليونان؟",
        "answer":"بحر إيجه."
          },
          {
        "id":149,
        "category":"الإضافية",
        "question":"من هو القائد الذي حقق انتصاراً عظيماً على المغول؟",
        "answer":"سيف الدين قطز."
          },
          {
        "id":150,
        "category":"الإضافية",
        "question":"من الذي قتل كليبر قائد الحملة الفرنسية؟",
        "answer":"سليمان الحلبي وهو طالب سوري."
          },
          {
        "id":151,
        "category":"الإضافية",
        "question":"من هو صاحب تمثال أبو الهول؟",
        "answer":"الملك خفرع."
          },
          {
        "id":152,
        "category":"الإضافية",
        "question":"ما هو الاسم الذي يطلق على المنطقة التي تصدر البترول؟",
        "answer":"أوبك."
          },
          {
        "id":153,
        "category":"الإضافية",
        "question":"من هو أول من استخدم الشوكة أثناء تناول الطعام؟",
        "answer":"الملك هنري حاكم فرنسا."
          },
          {
        "id":154,
        "category":"الإضافية",
        "question":"ما هو طول الأمعاء بداخل جسم الإنسان؟",
        "answer":"يتراوح طولها من 4.6 متر حتى 9.8 متر."
          },
          {
        "id":155,
        "category":"الإضافية",
        "question":"ما هي ثاني أكبر دول العالم من حيث المساحة؟",
        "answer":"دولة كندا."
          },
          {
        "id":156,
        "category":"الإضافية",
        "question":"ما هي الدولة التي جاهدت كثيراً من أجل أن تحصل على الاستقلال؟",
        "answer":"دولة موزمبيق وحصلت على استقلالها من البرتغال في عام 1975م."
          },
          {
        "id":157,
        "category":"الإضافية",
        "question":"ما هو الشيء الذي لا يملك عين ولكن يرى الشخص الذي يقف أمامه؟",
        "answer":"المرآة"
          },
          {
        "id":158,
        "category":"الإضافية",
        "question":"ما هو الشيء الذي يبتلعه الإنسان كما أنه يبتلعه أيضاً؟",
        "answer":"الماء"
          },
          {
        "id":159,
        "category":"الإضافية",
        "question":"ما هو الشيء الذي يمشي على الرغم من عدم وجود أرجل؟",
        "answer":"الصوت."
          },
          {
        "id":160,
        "category":"الإضافية",
        "question":"ما هو الشخص الذي قتل ربع سكان العالم؟",
        "answer":"قابيل الذي قتل هابيل، لأنه في هذا الوقت كان عدد السكان على الأرض أربع أشخاص فقط."
          },
          {
        "id":161,
        "category":"الإضافية",
        "question":"ما هو الشيء الموجود في الشتاء خمسة بينما في الصيف ثلاثة؟",
        "answer":" النقاط."
          },
          {
        "id":162,
        "category":"الإضافية",
        "question":"ما هو الشيء الذي لا يبتل حتى ولو دخل الماء؟",
        "answer":"الضوء."
          },
          {
        "id":163,
        "category":"الإضافية",
        "question":"ما هو السؤال الذي تكون دائما إجابته مختلفة؟",
        "answer":" كم الساعة."
          },
          {
        "id":164,
        "category":"الإضافية",
        "question":"ما الشيء الذي إذا أكلته كاملًا تستفيد منه ولكن إذا أكلت نصفه تموت؟",
        "answer":" السمسم."
          },
          {
        "id":165,
        "category":"الإضافية",
        "question":"أكلت فلـفـل فتـفلـفل فـمي. كم فاء في ذلك؟",
        "answer":"لا يوجد اي فاء في كلمة ذلك."
          },
          {
        "id":166,
        "category":"الإضافية",
        "question":"هل تعرف اسم الشهر الذي لو حذفت أول حرف منه أصبح اسم فاكهة؟",
        "answer":"شهر تموز"
          },
          {
        "id":167,
        "category":"الإضافية",
        "question":"ما هو الشي الذي يتكلم جميع لغات العالم؟",
        "answer":" صدى الصوت."
          },
          {
        "id":168,
        "category":"الإضافية",
        "question":"هل تعرف الكلمة التي ينطقها جميع سكان الأرض بنفس اللفظ رغم اختلاف اللغات؟",
        "answer":" ألو التي يرد بها على التليفون."
          }

]''';
